促罰違法官吏 網民聯署進諫被拘捕

2019年02月04日

促罰違法官吏 網民聯署進諫被拘捕

在中共嚴密管治下，網民進諫也被捕。

內地網傳251位北京市民簽署的《北京人向全國人大諫言書》，針對中共基層官員在執行政策過程中走樣變調，表示深惡痛絕，呼籲當局維穩要從懲違法官吏做起。據報道，中共當局已開始調查諫言書的簽名者，已定性是「反社會主義」事件。發起人已被公安帶走。

被指「反社會」

該諫言書是251名北京公民和維權人士，利用市政府一個網上平台簽署的。內容包括要求公務員履行職責時，須主動公開姓名、職務；在固定地辦公須有明示牌以利公民監督。省、市、區、縣、鄉長每年定期定額接待上訪者，並作合法、合理有效處理。諫言書還要求尊重保護上訪人的權利不被侵犯；「維穩要從嚴懲各部門違法官吏入手」。諫言書還要求從首都北京做起，「清查滯留在京的截訪人，嚴厲打擊截訪、攔訪人，追究截訪人屬地政府第一責任人的責任。」

活動發起人叫劉靜儒，2月1日已被北京公安帶走，目前尚未回家。與此同時，當局正在找與這次行動有關的主要人員，尋找群主，而且似乎已將事件定性為「反社會主義」。胡秀蘭是簽名者之一，她告訴外媒，公安已找她問是否簽名了、是甚麼意思，「我說，我就是維護我的權利。犯法不犯法？他說不犯法。」另一簽署人李慧琴透露「都逮好幾個人了」，稱「法院太壞了。習主席是好的，關鍵是底下的人壞。上面有政策，下面有對策。」

美國之音

上一則
上一則
稱處境不安全 周永康媳婦再轟中共

下一則
下一則
全球迎豬年 新年外遊首選泰國香港 700萬人出國撒幣

「法院太壞了。習主席是好的，關鍵是底下的人壞。上面有政策，下面有對策。」

真心膠

皇帝是好,只是下面官員壞…

指桑罵槐啫

戴定頭盔姐 未必係真心膠黎既

未撳入嚟已經知道係某國